{
    "fisica":[{
        "pregunta": "¿Cuál de estas opciones NO es un campo de estudio de la física?",
        "respuesta": "Astrología"
    },{
        "pregunta": "¿Cuál de los siguientes cuerpos celestes tiene mayor masa?",
        "respuesta": "Agujero negro"
    },{
        "pregunta": "¿Cuál de las siguientes magnitudes NO cambia su valor?",
        "respuesta": "La velocidad de la luz en el vacío"
    },{
        "pregunta": "Es la fuerza de atracción que ejerce un cuerpo por su masa y densidad",
        "respuesta": "Gravedad"
    },{
        "pregunta": "¿Cómo se llaman las partículas de la luz?",
        "respuesta": "Fotones"
    },{
        "pregunta": "¿Cúal es proceso nuclear que ocurre en el sol juntando átomos de hidrógeno para crear helio?",
        "respuesta": "Fusión nuclear"
    },{
        "pregunta": "La luz NO es...",
        "respuesta": "Campo"
    },{
        "pregunta": "No es un mecanismo de transferencia de calor:",
        "respuesta": "Transpiración"
    },{
        "pregunta": "El sol es...",
        "respuesta": "Una estrella"
    },{
        "pregunta": "¿De qué está compuesta toda la materia?",
        "respuesta": "Átomos"
    }],

    "artes":[{
        "pregunta": "¿Quién fue el escultor de El David?",
        "respuesta": "Miguel Angel"
    },{
        "pregunta": "¿A qué se le llama el séptimo arte?",
        "respuesta": "Cine"
    },{
        "pregunta": "¿Quién fue el creador del movimiento artistico Cubismo?",
        "respuesta": "Pablo Picasso"
    },{
        "pregunta": "¿Por cuáles expresiones artísticas era reconocida la artista mexicana Frida Kahlo?",
        "respuesta": "Pintura y poesía"
    },{
        "pregunta": "¿Cuáles de las siguientes opciones NO están consideradas en las Bellas Artes?",
        "respuesta": "Teatro y deporte"
    },{
        "pregunta": "¿Quién es el autor de Romeo y Julieta?",
        "respuesta": "William Shakespeare"
    },{
        "pregunta": "¿Quién de los siguientes personajes NO era un compositor clásico?",
        "respuesta": "Antoine de Saint-Exupéry"
    },{
        "pregunta": "¿Cuál de las siguientes pinturas NO pertenece a Leonardo Da Vinci?",
        "respuesta": "La creación de Adán"
    },{
        "pregunta": "¿Cuáles son las notas musicales?",
        "respuesta": "Do, Re, Mi, Fa, Sol, La, Si, Do"
    },{
        "pregunta": "¿Cuál de estos NO es un movimiento artístico/cultural?",
        "respuesta": "Alterado"
    }],

    "biologia":[{
        "pregunta": "Rama de la biología que se encarga de ordenar y clasificar a los seres vivos",
        "respuesta": "Taxonomía"
    },{
        "pregunta": "¿Cuál es la molécula que se encuentra en el núcleo de las células y guarda todo el material genético de un ser vivo?",
        "respuesta": "ADN"
    },{
        "pregunta": "¿Cuál de los siguientes organismos NO se considera un ser vivo?",
        "respuesta": "Virus"
    },{
        "pregunta": "¿Cuál de las siguientes clases NO pertenece al reino animalia?",
        "respuesta": "Fungi"
    },{
        "pregunta": "Es la unidad de vida más básica",
        "respuesta": "Célula"
    },{
        "pregunta": "¿Cuál es el llamado Ciclo de la vida de los seres vivos?",
        "respuesta": "Nace, crece, se reproduce, muere"
    },{
        "pregunta": "Transformación que experimentan algunos animales que afecta no solo a su forma sino también a sus funciones y su modo de vida",
        "respuesta": "Metamorfosis"
    },{
        "pregunta": "¿Cuál es la característica de los animales vertebrados?",
        "respuesta": "Tienen esqueleto óseo"
    },{
        "pregunta": "¿Cuál de los siguientes seres NO es un animal?",
        "respuesta": "Todos son animales"
    },{
        "pregunta": "¿Cómo se le llama al proceso en el que las plantas transforman la luz en energía química como alimentación?",
        "respuesta": "Fotosíntesis"
    }]
}
